银行小记

今天去银行取钱，因为看到门口两个ATM机挂了正在维修的牌子，所以就去柜台取钱。在我前面有一个穿着简陋脏乱的年纪约50多岁的大叔在我前面办汇款提款手续。我能感觉他有些许紧张，可能很少来银行。他说他要汇款300在取款400。期间又手误输错了两次密码。银行柜员些许不耐烦了。语速也很快。问他：在取700对吧？他点点头。于是他拿到手了700元，他说不，我只想取400的。钱汇了么？柜员说钱汇了。他说那我再存300可以么？柜员说不行了，都取出来了，你自己去机器那边存吧。就不再理他，大叔慢慢站起来走了，我心里其实明白，机器坏了没办法存。叫到我的号了。我过去的时候轻声听到银行柜员给另一个柜员说：我真是害怕这种人哦！然后瞬间对我态度很好的说了你好，笑脸相迎。我说我取钱，外面的机器坏了，她说嗯是的，今天国庆嘛没人修。看来她早就知道机器不能用。匆匆忙忙把我的事情办好，柜员还不忘说句再见。出来，那个大叔还踌躇的在银行门口站着，一脸焦急。我突然心情很沉重，多取300，可能对于我和柜员来说都不算大事，但是对于他来说300不是小数目。本来我想帮他，可是又不知道该怎么帮，想想算了。我也走了。